<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://leonwong0609.github.io</id>
    <title>Wonder Space 🚀</title>
    <updated>2020-01-20T12:13:10.724Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://leonwong0609.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://leonwong0609.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>不可胜在己，可胜在敌。</subtitle>
    <logo>https://leonwong0609.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://leonwong0609.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Wonder Space 🚀</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello World!]]></title>
        <id>https://leonwong0609.github.io/post/hello-world</id>
        <link href="https://leonwong0609.github.io/post/hello-world">
        </link>
        <updated>2020-01-18T06:40:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天是 2020 年 1 月 18 日星期六，农历腊月廿四，在一个平常的寒冷而无聊的寒假一天，Wonder Space 问世了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是 2020 年 1 月 18 日星期六，农历腊月廿四，在一个平常的寒冷而无聊的寒假一天，Wonder Space 问世了。</p>
<!-- more -->
<h2 id="1️⃣-为什么写博客">1️⃣ 为什么写博客</h2>
<h3 id="博客很酷">博客很酷</h3>
<p>我记得我第一次接触到博客是小学时在网上搜索千字文的翻译，记得那时候我的印象就是网页搜索的结果中，来自新浪博客的结果往往内容质量比较高，那一段段网友靠着热情整理在自己博里的内容，是我对“互联网优质内容”的最早的印象。后来母亲告诉我，她一个朋友的比我大不了几岁的儿子在网上写小说，这对于当时看海底两万里还有难度的我来说真的是一件挺值得震惊的事情。后来我母亲帮我问到了那个小朋友写小说的地方，我访问了母亲抄在她日程本上的地址，也是一个新浪博客，里面整齐地整理着那个小朋友的小说，还有许多他的随笔、游记。后来又有方舟子在自己的博客（不知当时是不是叫新语丝）发文，在中文互联网造出一个个话题。总之当时的我就形成了一种“写博客的人都很酷”的感觉（这里的酷当作一个中性词吧）。后来我进了寄宿学校，能接触互联网的时间被迅速减少，谷歌离开了中国，在难得的接触互联网的时间，用百度搜索网页搜出来的大多都是百度知道、百度经验，我看到的博客页面越来越少了。直到我能够自由访问国际互联网继续使用 Google 之后，搜索结果中博客的页面才又多了起来。照着无数人的博客，我解决了折腾过程中遇到的无数问题。或许这就是互联网强大之处吧，前人栽树，后人乘凉；我为人人，人人为我，正是这一个个写博客的人记录下了自己解决问题的过程，遇到同样问题的人能照着前人的足迹少走许多弯路。这种用细微构建伟大的模式让我十分着迷。或许在我的圈子里，写博客实在是个小众的事情，但是既然是心里觉得很酷的事情，为何不去做呢？</p>
<h3 id="专心写字">专心写字</h3>
<p>我一直想拥有一个可以随意写字的地方。我文笔一直不好，写作文一直是让我头疼的事情。但是无论是看着电脑屏幕上闪动的光标，还是抚摸纸上整齐的横线，我都有一种写点什么的冲动。或许这个博客能成为一个没有命题、不受拘束的让我享受写字的地方吧。上了大学之后，整个人变得特别浮躁，别说文章了，就连之前高中雷打不动的每日记录我都坚持不下来，无数琐碎的事情打散了我的时间安排，而在琐事的间隔里，我开始对各种碎片消息、消遣读物上瘾。到了写论文时，才发现自己基本的语言表达都成问题，更别说追求文笔了。我曾经想过申请一个自己微信公众号，但是在我看来，微信订阅号这个平台已经不再适合作为认真写字的角落了，它的社交属性太强了。而博客相对独立，但也不至于与世隔绝，看起来是个理想的写字的地方。希望写博客能帮助提高我的专注力和表达能力，也希望我的博客能成为我生活中让我静心的一个角落。</p>
<h3 id="学习闭环">学习闭环</h3>
<p>高三那一年在知乎看到一种学习方法叫<strong>费曼技巧</strong>，简言之就是学习一件事物的最好方法就是去教它。对此我也深有体会，当一个我自以为已经掌握的知识被朋友问起，而我需要向他解释时，我才会发现对此知识的掌握还有许多漏洞，很多来龙去脉我也并不清楚；而那些我向朋友们解释过的内容，我往往印象十分深刻，也能有相对全面的把握。因此我开始在背书过程中假装向一个幻想中的好友解释我正在复习的内容，起初确实有效，但很快就出了问题。人总是懒惰的，因而仅仅局限在自己脑内的教授内容的思路总是不自觉地就变成了照读。后来我开始强迫自己把这一过程转移到纸上，在本子上整理自己的“备课”思路，列出知识内容的逻辑链和一些容易混淆或者需要重点掌握的要点。在我看来，将知识输出也是学习的一个部分，因此将自己新习得的知识或解决的问题通过写博客的形式进行输出，算是完成学习过程的闭环。</p>
<h2 id="2️⃣-搭建过程">2️⃣ 搭建过程</h2>
<p>这个博客使用 <a href="https://gridea.dev/">Gridea</a> 搭建，所有的搭建步骤都是按照少数派上一篇教程《<a href="https://sspai.com/post/57164">不会代码，如何搭建个人博客？</a>》来进行的，教程写得特别细致入微。Github 账号其实我早就注册了，仓库也创建了，但是后续的操作一直没做。今天心血来潮就继续把这件事情干完了。中间只遇到了一点小问题，在配置远程连接的时候总是连接失败，后来在群友的帮助下采用了先在旧版配置，然后再升级的办法解决了。前前后后加起来差不多花了半天的时间，其他的主题、CSS 还是以后慢慢按喜好优化吧。</p>
<h2 id="3️⃣-后记">3️⃣ 后记</h2>
<p>不知是否太久没写长文了，写这一篇不到两千字的文章，磕磕绊绊难以成文，思路混乱不知所云，前面的句子也总是觉得不够漂亮，写了改改了写。看来真的需要好好练习写作与表达了！</p>
<p>（Wonder Space 应该没有语法错误吧）</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>